【百載繁榮一夢消？】清朝光緒山西省五台山落魄道人對香港預言！

(6月10日)重讀我的資料庫，看到收藏的一段百年預測，不覺深有所感，發表於此，以饗讀者：

一百零五年前，曾經有一位山西五臺山的落魄道人，在全國遊歷後由桂入粵而抵香江，在太平山頂眺望後，寫下兩首七言絕詩，
第一首曰：
層樓高聳插漢霄，
車水馬龍沓沓囂；
鯉魚有日翻洋海，
百載繁華一夢消。
第二首曰：
直上太平望眼高，
天翻地動落玄毛；
太惜丑牛乘乙木，
不堪回首問洪濤。
詩中隱藏香港之玄機，看誰能夠勘破。(明續)

點解唔信武侯卦?